{
    "question": "Perbedaan apa saja yang ada pada masyarakat indonesia di berbagai daerah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "perbedayaan budaya,adat istiadat,dan bahasa<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "agama , ras , suku , budaya , bahasa , dan adat istiadat<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manfaat-sensus-penduduk-adalahh-643",
            "question": "Manfaat Sensus Penduduk adalahh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>SENSUS PENDUDUK</strong> memiliki sejumlah manfaat oleh sebab itu pelaksanaannya penting dan terjadwal. Adapun manfaat sensus penduduk yang dimaksud adalah sebagai berikut:<br><br>\u25cf Memberikan data mengenai jumlah penduduk secara keseluruhan.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai golongan penduduk seperti jenis kelamin, umur serta jumlah kesempatan kerja.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai keadaan yang berkaitan dengan pertumbuhan penduduk.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai penduduk yang berkaitan dengan mata pencahariannya, dengan demikian struktur ekonominya bisa diketahui.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai persebaran penduduk pada suatu daerah.<br>\u25cf Memberikan informasi mengenai kondisi penduduk pada suatu kota serta mengetahui dampak dari perpindahan penduduk.<br>\u25cf Data-data yang dihasilkan dari sensus penduduk bermanfaat sebagai bahan pertimbangan dalam merencanakan pembangunan utamanya yang berkaitan dengan bidang kependudukan.<br><br>Dan lain lain.<br><br>Untuk lebih memahami materi ini, silahkan simak penjelasan lebih lanjut pada tautan berikut:\u00a0\u00a0<br><br>Mengapa biaya pelaksanaan sensus penduduk sangat besar brainly.co.id/tugas/11938979<br>Manfaat sensus penduduk di bidang tertentu brainly.co.id/tugas/5354528<br><br>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022<br><br><strong>Kode Soal\u00a0 \u00a0: -<br></strong><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: VIII (2 SMP)\u2028<br>Pelajaran\u00a0 \u00a0 \u00a0: IPS\u2028<br>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Permasalahan Penduduk &amp; Dampaknya<br></strong><strong>Kata Kunci\u00a0 : Manfaat, Sensus, Jumlah,\u00a0 Tugas IPS</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-gerakan-reformasi-adalah-331",
            "question": "Tujuan gerakan reformasi adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>1. Melakukan perubahan dalam upaya memperbaiki nilai-nilai kebangsaan<br></em></strong><strong><em>2. Menata ulang seluruh sistem pemerintahan dan konstitusinya<br></em></strong><strong><em>3. Melakukan perbaikan di segala bidang<br></em></strong><span><strong><em>4. Menghapus tindakan dan kebiasaan masyarakat yang merugikan negara/ tidak sesuai lajur reformasi</em></strong></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong>Tujuan gerakan reformasi :</strong><br></span>1.) memperbarui tatanan kehidupan bermasyarakat, berbangsa, dan bernegara dalam segala bidang<br>2.) tercapainya nilai-nilai Pancasila dan UUD 1945<br>3.) mencapai keadilan bagi seluruh rakyat Indonesia<br>4.) Melakukan perbaikan di segala bidang<br>5.) mewujudkan integrasi bangsa <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2jelaskan-perbedaan-perkebunan-besar-dengan-perkebunan-rakyat-460",
            "question": "2.jelaskan perbedaan perkebunan besar dengan perkebunan rakyat...\r\n\r\n tolong jawab...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>perkebunan besar </strong>adlah perkebunan yang di selenggarakan atau di kelola secara komersial oleh perusahaan yang berbadan hukum contohnya adlah perkebunan besar negara dan perkebunana besar swasta. sedangkan <strong>perkebunnan rakyat</strong> adalah perkebunan yang di selenggarakan atau di kelola oleh rakyat/pekebun yang dilakukan dalam usaha kecil tanaman perkebunan rakyat dan usaha rumah tangga\u00a0 perkebunan rakyat\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perkebunan besar: itu yang dilakukan secara bersama sama<br>perkebunan kecil: dilakukan perorangan dan rugi sendiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-barang-tambang-energi-migas-dan-non-migas-862",
            "question": "Sebutkan jenis barang tambang energi migas dan non migas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "migas : mnyk bmi dan gas<br>nonmigas : emas almnium batubra dll<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-contoh-dari-pranata-sosial-964",
            "question": "Apakah contoh dari pranata sosial?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengertian pranata sosial secara \nprinsipil tidak jauh berbeda dengan apa yang sering dikenal dengan \nlembaga sosial, organisasi sosial maupun lembaga kemasyarakatan, karena \ndi dalam masing-masing istilah tersebut terisrat adanya unsur-unsur yang\n mengatur setiap perilaku warga masyarakat. Jadi, pengertian pranata \nsosial adalah sistem norma yang bertujuan untuk mengatur tindakan maupun\n kegiatan masyarakat untuk memnuhi kebutuhan pokok dan bermasyarakat \nbagi manusia. Dengan kata lain, pranata sosial adalah sistem hubungan \nsosial yang terorganisir dan mengejewantahkan nilai-nilai serta prosedur\n umum yang mengatur dan memenuhi kegiatan pokok warga masyarakat.<br>\nTiga kata kunci di dalam setiap pembahasan mengenai pranata sosial adalah:\nNilai dan norma;Pola perilaku yang dibakukan atau yang disebut prosedur umum;Sistem hubungan, yakni jaringan peran serta status yang menjadi \nwahana untuk melaksanakan perilaku sesuai dengan prosedur umum yang \nberlaku.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "PRANATA SOSIAL <br><br>\nPranata Sosial adalah sistem yang tersusun berdasarkan tingkah laku yang\n berbeda dari organisasi atau kelompok yang terdiri dari sejumlah orang \nsebagai individu atau makhluk sosial. <br><br>\nCIRI-CIRI PRANATA SOSIAL :  <br><br>\na. Pranata Sosial merupakan suatu organisasi pola-pola pemikiran dan perilaku yang terwujud melalui aktifitas social. <br>\nb. Suatu pranata sosial yang bersifat tradisi baik tertulis maupun tidak\n tertulis berguna untuk merumuskan tujuan dan tata tertib. <br>\nc. Pranata sosial mempunyai alat perlengkapan yang dipakai mencapai tujuan. <br>\nd. Tingkat kekalan merupakan ciri pranata sosial. <br>\ne. Pranata mempunyai beberapa tujuan. <br>\nf. Lambang merupakan cirri khas dari pranata social.          <br><br>CONTOH=1. Jamal (jaga malam) <br>\n2. Arisan RT <br>\n3. Gotong royong <br>\n4. Ketentuan ttg sumbangan utk kegiatan2 sosial kemasyarakatan          <br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>YANG TERBAIK ADA DI TANGAN ANDA<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-titik-terendah-dan-titik-tertinggi-di-benua-afrika-714",
            "question": "Sebutkan titik terendah dan titik tertinggi di benua afrika ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Puncak tertinggi di daratan Afrika adalah Gunung \nKilimanjaro ( 5.895 m ) Di Tanzania dan titik terendah di dasar danau \nAssal di Jibouti kedalaman 158 m.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gunung Kilimanjaro ( 5.895 m ) Di Tanzania dan titik terendah di dasar danau Assal di Jibouti kedalaman 158 m.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-nama-sayuran-beserta-kandungan-dan-manfaatnya-268",
            "question": "Nama-nama sayuran beserta kandungan dan manfaatnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sayur wortel manfaatnya untuk mata\u00a0<br>\u00a0sayur kol manfaatnya untuk menurunkan resiko jantung<br>sayur paprika manfaatnya untuk antioksida",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-pengendalian-sosial-secara-persuasif-dan-koe-143",
            "question": "apakah yang dimaksud pengendalian sosial secara persuasif dan koersif? berikan beberapa contoh yang dilakukan di lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah\u00a0<br><br><strong>)-(\u00a0</strong><br><strong>Persuasif Adalah\u00a0</strong><span><span><strong>pengendalian sosial yang bersifat mengarahkan warga ke arah kebaikan.</strong></span><br></span><strong>Misalkan :</strong><br><strong>= Adanya penyuluhan Lingkungan di Desa, Maka warga warga ikut serta dalam pelaksaan tersebut.\u00a0</strong><br><strong>Manfaatnya &gt;&gt; Bisa berpartisipasi dalam menjaga Lingkungan :)\u00a0</strong><br><br><strong>)-(\u00a0</strong><br><strong>Koersif adalah bentuk\u00a0</strong><span><strong>pengendalian sosial yang mengarah\u00a0kekerasan.</strong><br></span><strong>Misalkan :</strong><br><strong>= Harga lombok naik, Masyarakat pun demo di depan balai kota.</strong>\u00a0<br><br>semoga membantu dan selamat belajar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sebagian-besar-penduduk-indonesia-bekerja-di-sektor-perta-607",
            "question": "Mengapa sebagian besar penduduk indonesia bekerja di sektor pertanian ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena negara Indonesia termasuk negara agraris, memiliki banyak tanah yang subur, dan sebagian besar mata pencaharian penduduk indonesia adah sebagai petani<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-rumah-adat-kalimantan-barat-354",
            "question": "Apa nama rumah adat kalimantan barat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumah betang<br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}